有冇人好鍾意90/2千頭既港產片？

近排睇左一個爛賭的傳說，好有黑色喜劇既感覺

一個爛賭的傳說

電影鴨又係幾好睇，講從事電影既人點樣係電影業低潮既時候挖苦自己

電影鴨

有冇人有其他介紹？

陰陽路系列

暗戰

<愛與誠> 吳鎮宇, 陳曉東...etc

找唔到更好既 quality:

首主題曲好末世feel, 因為當年係近2000年, 所以電影, 歌曲等等都有呢種就來世界末日既感覺

雖然係MK鋒同隻唐老鴨做 不過我真係幾中意

旺角揸fit人
完全顛覆想像

半枝煙直頭神作啦

嗰期吳鎮宇仲有爆裂刑警 茱麗葉與梁山伯
仲有銀河映像一堆好戲

真心
謝霆鋒個時啲演技仲好過依家
自然過依家

下山豹

最後得就係後期去灑支那拍 然後劇本鳩到無人有

雷宇揚，夠晒經典

本人最愛既港產片之一，好好睇

唔知當年收唔收得呢

一個字頭的誕生簡直係經典

半支煙唔識欣賞

好鍾意呢套

唔知幾時可以有翻呢o的港產片

我知道既有暗花

依家太浮誇

btw巴打好鍾意flamenco?

爆裂型警都正㗎

仲有套揸fit人兵團都好頂癮

再見呀郎 ptu 真係好正
王家衛既巔峰期套套都好睇

重慶森林
唯一一套鍾意嘅王家衞電影

已bookmark

其他都唔鍾意？

花樣年華、春光乍洩都係佳作

同意係佳作
但我真係淨係鍾意呢套
california dreaming

爆裂刑警

半枝煙係有FEEL
陳果全盛時期都好正 香港製造 榴槤飄飄 香港有個荷理活

可惜依家既陳果

喜馬拉亞星

好鐘意睇返以前既香港
大街小巷舊機場
好想可以親身接觸以前城市既味道
利伸92

我估某程度上我潛意識想睇翻90／2千頭既港產片係因為想睇以前既香港

樓主有冇睇UFO啲戲 eg. 阿飛與阿基、風塵三俠

80/90年代個堆都ok
富貴迫人，許冠文

金枝玉葉係咪都係ufo?

係

前者有，經典喜劇，後者已bookmark

許冠文正呀
佢係90年代作品
我特別推介新半斤八兩同搶錢夫妻

收數王

超好睇，好有港產味

呢度有冇人睇過最佳拍檔？
係我勁鍾意既電影系列 上映嗰陣我都未出世
但係勁鍾意許冠傑同麥嘉

一堆咸片
強姦，玉蒲團，金瓶梅
九十年代都出到楊思敏，顏千汶
近十年香港咸戲已經無乜，喜愛夜蒲都算但MK

甜蜜蜜

上一部同下一部都好好睇
94年版本東邪西毒 同 墮落到使
兩套都j 到抽離唔到

有

我諗起反收數特遣隊，之前netflix有，笑死我

咸片反而少睇

喜愛夜蒲真係唔得

哇真係唔知，即刻加入my list

嗰個年代係葉偉信同林超賢最好睇嘅時期

豹哥拍咸片拍到發威
近十年除左3D玉蒲團、私人會所、香港已經無土炮三級片

應該睇下蜜桃成熟時 香港而家亦無土炮三級女星

另、陰陽路20年都養活左好多人

好過而家由反送中到而家無乜戲開、下年金像40無戲就好笑

諗起江湖告急

其實一直諗唔明，點解依家港產片會沉到咁？

以前一樣冇支那市場一樣撈得掂

吸支那市場鴉片吸上癮
不思進取
掛住拍啲大而無當合拍片
終有一日支那人唔再會需要佢地

咁如果想唔做合拍片，但要有足夠資金，應該點做？將o的片賣埠？

1.自我審查
2.迎合合拍片而無乜本土明星偶像

Twins一出現就雄霸歌影視,千機變、我老婆唔夠秤
Cookies一出現就有九個女仔一隻鬼

而家有新女星余香凝、顏卓玲但聲勢同定位唔同

以前的歌星好多都會撈埋電影、容祖兒是票房毒藥都拍過幾套、千嬅由方麗娟到余春嬌 同成個娛圈文化生態萎縮好有關係

吳若希拍電影你會唔會想睇？

近兩年出左姜濤先重建返少少追本地星星文化

咁講真而家得古天樂的天下一係唔夠

博納影視雖然係支那野但都算支持香港電影

好劇本先係最重要、以前杜琪峰、韋家輝、許鞍華可以在電視工業培訓到跳入電影、但而家已經無咁樣向上流的機會

其實呢個係政治問題，如果唔脫離支那既影響力，好難重拾昔日光輝

問題係電視業依家都死左

希望viu可以發到圍

可惜viu係得個殻
節目都係換湯不換藥

一來是老屎忽把持
二來雨傘運動後本地影人創造左乜的意識形態？
邊套港產片有香港人意識？十年的幾位導演返唔到大陸、佢地的創作其實無乜人理會同無乜票房收入可言

三來是香港缺乏在國際市場推廣的老闆與視野

以逆流個case嚟睇就係搵政府資助
其實好睇你拍咩戲
乜代話千八萬成本
其實cut啲cg
搵個快槍手導演eg邱禮濤已經可以減少部分成本

嗰陣佢兩個真係為港產片開拓好多嘗試
雖然都係要借古惑仔先開到戲
生化壽屍、朱麗葉與梁山伯、走投有路呢D真係有意思過佢兩個而家拍嗰D

仲有鄭保瑞

缺乏國際市場推廣呢樣好認同，本來香港就係國際化

都唔知點解搞搞下變成得支那市場

但搵政府資助又要俾人政治審查，惡性循環黎

好記得大王跌左落海死左

未必
政府有個首部劇情電影計劃
G殺同散後都獲資助
都冇俾人政治審查

銀河映像
暗花、暗戰1、2、孤男寡女、瘦身男女、神探
PTU

劉青雲由狗雄變英雄

林超賢野獸刑警

㩒釘華

爆裂刑警林美貞

爛鬼東

甘大枝呀

愛後餘生

分享過你 這種漂亮

黎耀祥

紅van

辣手神探
永遠最佳槍戰

生化壽屍

唱k必唱

爛牙驅

鍾意花樣
因為鍾意佢拍到個個年代既香港好吸引
一切都好簡單 但好靚

謝霆鋒都四十了

經典cult片，咁多年睇翻都係咁好笑

花樣年華o個種唯美同味道真係第二套戲搵唔到

子華的一炆雞保鑣
梅姐男歌女唱 男人四十
哥哥

隨口都講到幾套好野
2010-2020 睇下講到幾多套

一炆雞保鑣係唔適合既時期拍，始終o個種幽默感唔係咁易明

2000頭香港仲拍到貼地反映時代的金雞
而家一個十年過左去有邊套戲反映到時代、反映到本土意識同香港人有關？ 王家欣、逆流大叔勉強都係。

子華也變了

絕世好Bra好笑
然後古天樂就開始拍咗一堆唔好笑嘅

有冇人睇過妙手回春Ekin同栢G做

好似叫辣手回春

絕世好B都好好笑
關之琳

異靈靈異
我的同班同學

呢套正
你老母正一冚家鏟

屌成日撈亂妙手仁心同佢自膠

SAME

我都好鐘意重慶森林，但而家返睇返次次都只係睇王菲梁朝偉嗰part，所以 overall 嚟講我最愛的王家衛電影係阿飛
另外其實墮落天使都幾好，好多人underrate 呢套

當然仲有十年

銀河映像超乎想像

呢套幾乎個個角色都無浪費
就算吳鎮宇客串都光芒四射

陳本勝嘅佳作之一
近年就掃毒同危城

流氓醫生
btw有無人可以話我知
點解一個字頭的誕生會比人吹做神作?

宿命論始祖

謝霆鋒全盛時期
Are we at war tonight ~
大個識英文之後睇返 唔明點解會係兩個男人對持準備開波唔係你死就我亡既一刻會播let me die

港版蝴蝶效應
你明點解未
其實咁講好侮辱一個字頭
因為早過蝴蝶效應好多年

原來係咁
但d鏡頭同對白真係睇到好老尷

就係GAY情先好睇嫁ma

其實係源自波蘭電影Blind Chance

尋晚特登搵黎睇

我覺得ok
同一個人
同樣唔識揸車
後果完全唔同

吓鏡頭正喎
好多一個鏡頭直落shot
又飄住鏡頭特寫跟住演員同步

一個字頭睇吳鎮宇同劉青雲對戲好撚正真心
上半段吳鎮宇係咁屌鬼
下半段吳鎮宇係咁跟住劉青雲

杜sir

SAME 663個PART可以狂LOOP

其他愛情片唔拍得到個隨意、輕巧

十年的意義是政治意義大於藝術價值
九十年代有表姐有港督最後一任保鑣調侃政治
但2000後創作尺度已經收窄左
市場亦不太接受偏鋒野

宵夜都有得揀
更可況男朋友

一開頭正氣版叻君fake 嗰下好嘢

竊聽風雲3、桃姐、淪落人 都同香港面對的事有關
就算低谷d 喜愛夜浦、私人會所 MK妹做臭雞其實都係香港先有
仲有一堆網絡小說改編電影 男人唔可以窮、一路向西 呢d都係有香港特色
問題係香港本土冇好的觀眾去欣賞電影
聽得最多的係批評放負
但有心的製作從來冇人理
仲要有大量的道德審查

劇本普通，但啲場景拍得幾靚
好中意Gigi 喺潑水節果幕

鐘意金城武定偉仔嗰part?

梁朝偉嗰part

太耐無睇港產片
對上一次睇已經係十年／殭屍
Juno套殭屍真係無得頂

覺得好寫實
就算兩個人互相鐘意都未必會一齊